連登巴絲佔香港識日文人口九成以上？

個個都卧虎藏龍

想笑死人嗎

成日去日本旅行開live, 動漫又睇生肉

日本語が苦手で、JLPTを合格できない。

點會 我地個個上b站睇簡中字幕的

JLPTに合格できない

唔怪得你唔合格

呢樣真,之前先有條柒頭皮叫我:直接唔睇字幕 聽日文最好
屌佢老母好似當呢度個個都識日文咁

佢哋啲識日文
去到日本就露晒底

咁多日哈日，應該全港日本通都響呢樹

興味のために、日本語を勉強するよう

唔係 趣味 咩巴打

兒登果然係兒登

我跟台主學過吓舊制N1

サウデーラー、ネイバンランヨン

真係識日文嘅依家邊得閒係度上兒登

有幾多人經常去日本又真係識日文？

はい。

好似係
勉強しよう

點先算識日文

XXに興味ある = 對XX有興趣
日本の文化に興味があるので、日本語を勉強する
日本の歌に興味がありますから、日本語を勉強する

趣味 =興趣
趣味は日本語の勉強だ
趣味は日本語を勉強する事です

錯得太勁
好難分你係真膠直翻 為了興趣 所以學日文
定假膠

我丼語n1

好多n1 pass都係唔識講
所以JLPT係唔係應該要大改革

加oral都幾好，促進d人多d用口交流

連片假名50音都未記齊

日本....が......大好き。
すいません.......わからない......もう一度.......お願い....し........ます

Oral將會發生既事

其實應該要考作文

考作文又會死好多人

最後搞到勁難pass

咁咪幾好law
要考真功夫

求其啦 學黎都冇用

日本動漫、AV、旅行、車、衫、玩具、生果
有細路就連BB用品都係日本貨
放假去日本旅行就話返鄉下
點可以話無用

返鄉下?
你講出黎果陣有冇面紅

我覺得考作文Oral先有用
JLPT太淺 識好多人考到個N1合格日文都好廢

可以翻譯台主嘅説話

其實唔易，只不過係用操練方式去考

用IELTS方式考，要操練難好多

そうですね

違う

なんで違う？

中に..入ってきた.....
感じるよあなたの温もり、突いて！もっと突いて！奥まで突いて！！いいよ出して、いつでも出していいよ！！！！

私は学生です。

18禁

日本語ができる人で、たくさんは連登仔じゃない。

その通りですね

私はバスで学校に行く

苦手同下手有咩分別

google can help you です

大把人係咁諗

一年去幾次日本玩，但一個五十音都唔識，然後響FB IG話返鄉下

同埋可唔可以長期居留日本，喺日本搵嘢做

做嘢就算啦，香港已經辛苦，日本職場文化仲癲

係日本生活左1年半多啲 叫做識小小
黎緊仲會係日本至少再戰4年

有咩吸引你留日

日本文化（傳統&現代都鍾意）+日本妹

日本唯一吸引係日本妹

日本では、魅力なものは女性だけ。

一般日本妹嚟講真係好一般

又未至於唯一嘅 但其實住得耐就好多野無你想像中咁美好姐

呢個真 畢竟世界上都係一般人居多
只不過性格待人接物上個人感覺日本妹>港女

留學年半
由零到拎埋N1
D日文仲係成舊屎咁

睇嚟聽寫讀okay, 講係死穴

sor 文法係死穴
留學日文一定比唔留學講到兩嘴

same here文法n1果堆我都唔多掂
最主要生活上都好小用都到n1文法
其他都無咩大問題
btw仲有疊字同擬聲詞果啲勁多都唔撚識

上緊堂
無心學

屌 我都係用緊呢本 前幾日學完

補圖

咁多高手
自學緊 有咩書學日文好介紹下唔該

屌 岩岩先エッセイ係日文解隨筆而唔係論文

你睇幾多N1人浮面

有祖国的B站就不用学日文了

いつか日本で暮らしてみたい

閹割版 不了

基礎 大家的日本語
N3/N2 新完全マスター

せやね、京都二年間住んでた
喋れるけど、文法は下手やし、もうどうでもええわ。
妻は日本人

關西腔完全唔識咁濟

我都唔係好識，都係講慣兩句

羨ましい

京言葉、もっと喋っておくれやす
うちも今気張りして、京言葉勉強してますえ
でも住んでたって、今はもう京都にいまへんの？

うちも今日本に留学してるわ
今はまだ若くて、周りの人が優しく、楽しいけど、
でももし将来オフィスとかで働くと大変そう
日本のオフィス文化はうんこみたい

そうっすね。
今は香港、友達は大体関西人やから、京言葉なら、おこしやすくらいしかわからへん。
ま、一応俺は英語で授業受けてたから、漫画読めるくらいは有難い。
いつも妻に日本語が変だ言われてるし。
京大の辺の店は詳しいけど。

生活は楽しいけど、職場の文化はやばすぎる、特に銀行とか頭硬いじじいいっぱいいるところ。
留学は最高ね！

收嗲啦、你班𨶙樣？

yes

草

幾多識日文人浮上水

自分と喋られる相手がない、日本語での
文法もよく間違っている

香港では日本語を話す機会がなかなかないからやだなぁ
話せる相手がほしいんだけど

自分と喋られる相手がいない

日文應該係繼蝗語之後最多香港人識嘅外語

利申唔識

點都係英文既

くさ？
臭？

僕も日本語ができない。
日本語はとても難しいね。それから、日本語の勉強をやめた。

京言葉がわからない。

しかし、京言葉もかまわず、日本人の妻/彼女はいいね

唔可以就咁ない ?

喋られる相手が全部死んだら″ない″が使える

(好似係)

生物同死物既分別?
thanks

もしよろしければ、うちとテレグラム交換して、
電話で会話練習しましょうか、
今生活は九割日本語で、
もうすぐ広東語喋れなくなっちゃいそう
うちは喋る方が自信があります。

めちゃうまい

テレグラム交換

交換account?

うちは日本人彼氏いる
でも正直香港人の方が好き

日本人の女性は顔だけ綺麗で、
頭が空っぽな人がかなりいるわ
もちろん香港にもこういうクオリティが低い子がいるけど
日本人の方が石頭が圧倒的にくそ多い

應該係telegramを教えて。

吓 同人換ライン都係講ラインを交換しましょう架喎

ありがとうございます。
でもこうして日本語でお話せて十分嬉しいです。

綺麗な、バカな女子が大好きね。

妻は頭がよければ、愛人がいるね。

後ろの話が分かりません。
どうして？

頭がいい人は愛人を探せる。頭が悪い人は愛人を探せない。

以我理解，日本妹都好勢利

日本妹結左婚係唔做野 做少奶奶

無野，日本妹做女朋友就好⋯
做老婆？ 大家攬炒
日本女人結左婚先會露出真面目

唔係服侍周到，放工有拖鞋，邀請你中出？

日本語できるメンバーがたくさんいるのに中国語だらけ

俺の母国語だもん

N2廢柴在此

日本語で話し合おうか

うん

関西弁わかっとりますか？

わかってるけどうまく喋れない

聞き取れるわけ？

N2留名

N2って喋れないレベルじゃん

全員はテスト機です

「めしくう」とか「すんまへん」とか日常語だけ

轉曬日本頻道⋯

堪忍してや

全くわからない

ほんまに？

うち東京人やけど、
なぜか関西イントネーションになっとるん
標準語よりもペラペラ喋れる
最近学校でも隠せへんでぇ

エセ関西弁

そやけど、関西弁の喋り方がずっと可愛いちゃう？

かわええやけど、東京で喋ると変な目に遭うよ

日本若い女性では、全員は可愛いね

僕も
標準日本語で話して

無理しなくてもいい

まだ寝てない方は？

ねむ気がまた襲ってこない

誰かの歌を聴きながら酒を飲んでる

請問你哋日文去到咩程度？

楽しいそう

也咩爹 Ki摸G 馬鹿 二姑二姑

なにを話した？

不如整個日文傾計group啦

死ね

本当香港では「日本語知ってるよ、話せるよ」 て言う人は意外に多いんですけど、 きちんと日本語を使える人は意外に少ないですよね┐(´д`)┌

特に綺麗な文章を書ける方が少ないと私は思う。

死になさい・

あったけど、真面目に話す人がほぼいなかった。

これは気の毒

おしまいですか。

だって誰もこない
しょうがないじゃん

何かはなしましょうか？

今何をしてる？

アニメを見て、連登を見ています
ついでにニュースを読む

アニメに興味ない

ドラマとバラエティしか見ない

アニメに興味ないなら、なんで動漫台でいる？

あのタイトルに惹かれたから

みんな日本語うまいなぁ

まあまあ
昔は夢を見ても日本語の夢だった

そうですね。
結局話題が変わって、ただ日本語で話すことになっちゃった

マジ？
えろい夢か。

いいえ
エロ？！普通の

連登で日本語できる人 結構いるなぁ びっくり

なんで日本語のことを話すと、エロ話になっちゃう

さあ なんでだろう

エロの話に向いてない
俺は

じゃ、なんで日本語をを勉強し始め？

じゃ、なんで日本語の勉強をし始め？

大学で専攻した
フランス語と同時に学んでみたけど、やっぱり日本語の方がおもしろかった

進学の為日本人の女性と付き合いたい

全く興味ない

通訳のこともできますか

日本でやってた
大昔のことだった

付き合いならめっちゃいい
結婚なら

それはそれは

愛人のこと？

そういえば君が日本人と結婚なさっていらっしゃるの？

彼女は日本人 いろんな意味でいい
俺は今日本留学中

日本人と付き合ったことありますが

結構いいでしょう

別に

80後有邊個唔識日文

感想は？

まあ いいかどうか実際は人によるけどね

ちんこ

みんな仕事面では日本語と関係あるか？
俺は全く関係ない

ないです
ですかか、日本語を活かす仕事をやってみたい

多分あまり関係ないほうが多い

敬語

しょっちゅう行ったり来たりするの？日本に

それは分かるけど、解らない

敬語がうまい方がいるの？ここで

今日本留学してる

なるほど

我英文都未學好

少しぐらいはできるけど全然うまくない

堪能するまで頑張らないと

やはり、今の僕は文法を勉強することが重要です

結構難しいことだなぁ

おかしいよ 君のカキコとは。

でしょう

オレは語彙＞文化だと思うよ

係CHILD登最中意晒日本妹果D USER全部失晒蹤

どこで学んだの？

どうして直るの方いい？

意味わからん

日本語の専門学校。
でもN2ですけど...

どうやって直ればいいのったけ？

日本きたどのぐらい？

お恥ずかしいところを見られました。

誰に聞くの？

じゃなくて、香港で
週一回の授業です

そうか
だからうまく話さないなんだ

申し訳ございません

いいじゃない？
頑張ってね

日本人の友達を作れば

もっと聞くもっと話し
話をマネするかなぁ

もしおかしいところがあったら、どうぞ直してくれて

遠慮しておくよ
俺はそんなにうまいわけでもないし

実は 俺も彼女によく言われてる 日本語がおかしいって

彼女に聞けばいいじゃないの？絶対直してくれるし

意味はちゃんと届けますか。

言いたいことはちゃんと届けますか。

でも聞くときは何が伝えたいがわかるからそんなに直す必要がないと言われる

やっぱ変だ